# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023-2025, RTP-LLM
# This file is distributed under the same license as the RTP-LLM package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: RTP-LLM 0.2.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-12 17:38+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../backend/sampling_params.md:1
msgid "Sampling Config"
msgstr "采样配置"

#: ../../backend/sampling_params.md:3
msgid ""
"For the OpenAI protocol, **top_p** and **temperature** are specified in "
"the outer protocol, while other sampling parameters are specified in "
"**extra_configs**. Example:"
msgstr "对于 OpenAI 协议，**top_p** 和 **temperature** 在外层协议中指定，而其他采样参数在 **extra_configs** 中指定。示例："

#: ../../backend/sampling_params.md:28
msgid ""
"The raw protocol specifies sampling parameters through "
"**generate_config**. Example:"
msgstr "原始协议通过 **generate_config** 指定采样参数。示例："

#: ../../backend/sampling_params.md:39
msgid "Basic Control Parameters"
msgstr "基础控制参数"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Parameter Name"
msgstr "参数名称"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Core Function"
msgstr "核心功能"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "temperature"
msgstr "温度"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid ""
"Controls sampling randomness:<br>→ 0: Deterministic mode<br>→ 1: Standard"
" random mode"
msgstr "控制采样随机性：<br>→ 0: 确定性模式<br>→ 1: 标准随机模式"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "top_k"
msgstr "top_k"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid ""
"Candidate set truncation strategy:<br>→ 0: Disabled<br>→ N: Take top N "
"high-probability tokens"
msgstr "候选集截断策略：<br>→ 0: 禁用<br>→ N: 取前 N 个高概率 token"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "top_p"
msgstr "top_p"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid ""
"Nucleus sampling strategy:<br>→ 0.95: Take candidate set with cumulative "
"probability of 95%"
msgstr "核采样策略：<br>→ 0.95: 取累积概率为 95% 的候选集"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "max_new_tokens"
msgstr "最大新 token 数"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid ""
"Maximum generation length:<br>MIN(input_length + max_new_tokens, "
"MAX_SEQ_LEN)"
msgstr "最大生成长度：<br>MIN(input_length + max_new_tokens, MAX_SEQ_LEN)"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "min_new_tokens"
msgstr "最小新 token 数"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Enforces minimum generation length"
msgstr "强制最小生成长度"

#: ../../backend/sampling_params.md:50
msgid "Advanced Control Parameters"
msgstr "高级控制参数"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Function Description"
msgstr "功能描述"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "repetition_penalty"
msgstr "重复惩罚"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid ""
"Repetition suppression factor:<br>→ >1.0 suppresses repetition<br>→ <1.0 "
"encourages repetition"
msgstr "重复抑制因子：<br>→ >1.0 抑制重复<br>→ <1.0 鼓励重复"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "stop_words_list"
msgstr "停用词列表"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Token ID stop words (better performance):<br>`[[20490,25],[1024]]`"
msgstr "Token ID 停用词（性能更好）：<br>`[[20490,25],[1024]]`"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "stop_words_str"
msgstr "停用词字符串"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid ""
"String stop words (better "
"compatibility):<br>`[\"<end>\",\"\\nObservation\"]`"
msgstr "字符串停用词（兼容性更好）：<br>`[\"<end>\",\"\\nObservation\"]`"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "random_seed"
msgstr "随机种子"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid ""
"Random seed control:<br>→ None: True random<br>→ Fixed value: "
"Reproducible generation"
msgstr "随机种子控制：<br>→ None: 真随机<br>→ 固定值: 可重现生成"

#: ../../backend/sampling_params.md:69
msgid "<a id=\"返回控制参数\"></a>"
msgstr ""

#: ../../backend/sampling_params.md:70
msgid "Return Control Parameters"
msgstr "返回控制参数"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Effect"
msgstr "效果"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Use Case"
msgstr "使用场景"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "return_logits"
msgstr "返回 logits"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Returns logits matrix for each position"
msgstr "返回每个位置的 logits 矩阵"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Output analysis/post-processing"
msgstr "输出分析/后处理"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "return_hidden_states"
msgstr "返回隐藏状态"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Returns hidden states of transformer layers"
msgstr "返回 transformer 层的隐藏状态"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Model debugging/feature extraction"
msgstr "模型调试/特征提取"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "return_input_ids"
msgstr "返回输入 ID"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Returns input sequence encoding result"
msgstr "返回输入序列编码结果"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Input validation"
msgstr "输入验证"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "return_output_ids"
msgstr "返回输出 ID"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Returns output sequence encoding result"
msgstr "返回输出序列编码结果"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Output decoding validation"
msgstr "输出解码验证"

#: ../../backend/sampling_params.md:79
msgid "<a id=\"特殊模式参数\"></a>"
msgstr ""

#: ../../backend/sampling_params.md:80
msgid "Special Mode Parameters"
msgstr "特殊模式参数"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Mode Name"
msgstr "模式名称"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Control Parameter"
msgstr "控制参数"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Thinking Mode"
msgstr "思考模式"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "in_think_mode=True"
msgstr "in_think_mode=True"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid ""
"Agent-specific scenario:<br>Control thinking phase length with "
"max_thinking_tokens"
msgstr "Agent 特定场景：<br>使用 max_thinking_tokens 控制思考阶段长度"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Streaming Output"
msgstr "流式输出"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "yield_generator=True"
msgstr "yield_generator=True"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Enable chunked return mechanism"
msgstr "启用分块返回机制"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Parallel Decoding"
msgstr "并行解码"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "pd_separation=True"
msgstr "pd_separation=True"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Enable parallel decoding optimization (hardware support required)"
msgstr "启用并行解码优化（需要硬件支持）"

#: ../../backend/sampling_params.md:88
msgid "<a id=\"环境变量说明\"></a>"
msgstr ""

#: ../../backend/sampling_params.md:89
msgid "Environment Variable Description"
msgstr "环境变量说明"

#: ../../backend/sampling_params.md:100
msgid "<a id=\"采样策略说明\"></a>"
msgstr ""

#: ../../backend/sampling_params.md:101
msgid "Sampling Strategy Description"
msgstr "采样策略说明"

#: ../../backend/sampling_params.md:103
msgid "Combined Strategy Example"
msgstr "组合策略示例"

#: ../../backend/sampling_params.md:115
msgid "Strategy Recommended Values"
msgstr "策略推荐值"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Scenario"
msgstr "场景"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Code Generation"
msgstr "代码生成"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "0.2-0.4"
msgstr "0.2-0.4"

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "0.9"
msgstr ""

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "40"
msgstr ""

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Creative Writing"
msgstr ""

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "0.7-1.0"
msgstr ""

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "0.95"
msgstr ""

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "100"
msgstr ""

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "Factual Q&A"
msgstr ""

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "0.1-0.3"
msgstr ""

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "0.8"
msgstr ""

#: ../../backend/sampling_params.md
msgid "20"
msgstr ""

#: ../../backend/sampling_params.md:122
msgid "<a id=\"参数使用注意事项\"></a>"
msgstr ""

#: ../../backend/sampling_params.md:123
msgid "Parameter Usage Notes"
msgstr "参数使用注意事项"

#: ../../backend/sampling_params.md:125
msgid "**Stop Words Selection Principles**"
msgstr "**停用词选择原则**"

#: ../../backend/sampling_params.md:126
msgid ""
"Performance priority: Use `stop_words_list` for high-frequency triggering"
" scenarios"
msgstr "性能优先：在高频触发场景下使用 `stop_words_list`"

#: ../../backend/sampling_params.md:127
msgid "Compatibility priority: Use `stop_words_str` for complex pattern matching"
msgstr "兼容性优先：在复杂模式匹配场景下使用 `stop_words_str`"

#: ../../backend/sampling_params.md:129
msgid "**Length Limit Coordination**"
msgstr "**长度限制协调**"

#: ../../backend/sampling_params.md:137
msgid "**Thinking Mode Special Constraints**"
msgstr "**思考模式特殊约束**"

#: ../../backend/sampling_params.md:147
msgid "**Streaming Output Limitations**"
msgstr "**流式输出限制**"

#: ../../backend/sampling_params.md:148
msgid "Need to enable `yield_generator=True` simultaneously"
msgstr "需要同时启用 `yield_generator=True`"

#: ../../backend/sampling_params.md:149
msgid "`return_logits` only returns complete data in non-streaming mode"
msgstr "`return_logits` 仅在非流式模式下返回完整数据"

